**3787. – Scirpus parvulus** Roemer et Sch. – Plante vivace de 4-10 mm, glabre, gazonnante, à souche fibreuse émettant des stolons filiformes terminés par un bourgeon crochu ; tiges capillaires, simples, dressées, cylindriques, transparentes, munies en dedans de cloisons transversales, et à la base de gaines membraneuses très ténues ; épillet très petit (2-3 mm), vert pâle, ovoïde, pauciflore, solitaire, terminal, dressé ; //écailles obtuses, //les inférieures plus grandes ; 3 stigmates ; //3-6 soies scabres, dépassant l'akène //fauve, //trigone-acuminé, lisse. //
Marais baignés par les marées de l'Océan, des Basses-Pyrénées au Finistére ; indiqué dans l'Aude et les Pyrénées-Orientales? – Europe occidentale et méridionale ; Egypte ; Amérique boréale. = Juin-septembre.